1998年，[美国电影学会从](../Page/美国电影学会.md "wikilink")500名20世纪美国电影界的电影明星中，评选出50名最伟大明星（必须在1950年前已出道，男女各25名），作为美国电影学會的[“百年百大”系列的一个重要部分](../Page/AFI百年百大系列.md "wikilink")——“**AFI百年百大明星**”（**AFI's
100 Years... 100 Stars**）。

实力派影星**[亨弗莱·鲍嘉](../Page/亨弗莱·鲍嘉.md "wikilink")**（Humphrey
Bogart）和**[凯瑟琳·赫本](../Page/凯瑟琳·赫本.md "wikilink")**（Katharine
Hepburn）分别被评为最伟大的男、女演员。

## 演员

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 5%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><h3 id="男演员">男演员</h3>
<ol>
<li><a href="../Page/亨弗莱·鲍嘉.md" title="wikilink">亨弗莱·鲍嘉</a>（Humphrey Bogart）</li>
<li><a href="../Page/加里·格蘭特.md" title="wikilink">-{zh-cn:加里·格兰特; zh-tw:卡萊·葛倫; zh-hk:加利格蘭;}-</a>（Cary Grant）</li>
<li><a href="../Page/詹姆斯·史都華.md" title="wikilink">-{zh-cn:詹姆斯·斯图尔特; zh-tw:詹姆斯·史都華; zh-hk:占士史超活;}-</a>（James Stewart）</li>
<li><a href="../Page/馬龍·白蘭度.md" title="wikilink">-{zh-cn:马龙·白兰度; zh-tw:馬龍·白蘭度; zh-hk:馬龍白蘭度;}-</a>（Marlon Brando）</li>
<li><a href="../Page/弗雷德·阿斯泰尔.md" title="wikilink">-{zh-cn:弗雷德·阿斯泰尔;zh-tw:佛雷·亞斯坦;zh-hk:佛列雅士提;}-</a>（Fred Astaire）</li>
<li><a href="../Page/亨利·方达.md" title="wikilink">-{zh-cn:亨利·方达; zh-tw:亨利·方達; zh-hk:亨利方達;}-</a>（Henry Fonda）</li>
<li><a href="../Page/克拉克·盖博.md" title="wikilink">-{zh-cn:克拉克·盖博; zh-tw:克拉克·蓋博; zh-hk:奇勒基寶;}-</a>（Clark Gable）</li>
<li><a href="../Page/詹姆斯·卡格尼.md" title="wikilink">-{zh-cn:詹姆斯·卡格尼; zh-tw: 詹姆斯·卡格尼; zh-hk:占士卡格尼;}-</a>（James Cagney）</li>
<li><a href="../Page/史賓塞·屈赛.md" title="wikilink">-{zh-cn:斯宾塞·屈赛; zh-tw:史賓塞·屈賽; zh-hk:史賓沙德利西;}-</a>（Spencer Tracy）</li>
<li><a href="../Page/查理·卓别林.md" title="wikilink">-{zh-cn:查理·卓别林; zh-tw:查理·卓別林; zh-hk: 差利卓別靈;}-</a>（Charlie Chaplin）</li>
<li><a href="../Page/賈利·古柏.md" title="wikilink">-{zh-cn:加里·库珀; zh-tw:賈利·古柏; zh-hk: 加利古柏;}-</a>（Gary Cooper）</li>
<li><a href="../Page/葛雷哥萊·畢克.md" title="wikilink">-{zh-cn:格里高利·派克; zh-tw:葛雷哥萊·畢克; zh-hk:格力哥利柏;}-</a>（Gregory Peck）</li>
<li><a href="../Page/约翰·韦恩_(美國電影演員).md" title="wikilink">-{zh-cn:约翰·韦恩; zh-tw:約翰·韋恩; zh-hk:尊榮;}-</a>（John Wayne）</li>
<li><a href="../Page/劳伦斯·奥利维尔.md" title="wikilink">-{zh-cn:劳伦斯·奥利维尔; zh-tw:勞倫斯·奧立佛; zh-hk:羅蘭士奧利花; }-</a>（Laurence Olivier）</li>
<li><a href="../Page/金·凯利.md" title="wikilink">-{zh-cn:金·凯利; zh-tw:金·凱利; zh-hk:真基利;}-</a>（Gene Kelly）</li>
<li><a href="../Page/奥森·威尔斯.md" title="wikilink">-{zh-cn:奥森·威尔斯; zh-tw:奧森·威爾斯;zh-hk:奧臣華爾斯;}-</a>（Orson Welles）</li>
<li><a href="../Page/柯克·道格拉斯.md" title="wikilink">-{zh-cn:柯克·道格拉斯; zh-tw:寇克·道格拉斯; zh-hk:卻德格拉斯;}-</a>（Kirk Douglas）</li>
<li><a href="../Page/占士甸.md" title="wikilink">-{zh-cn:詹姆斯·迪恩; zh-tw:詹姆斯·狄恩; zh-hk:占士甸;}-</a>（James Dean）</li>
<li><a href="../Page/畢·蘭卡斯特.md" title="wikilink">-{zh-cn:伯特·兰开斯特; zh-tw:畢蘭卡斯特; zh-hk:畢蘭加士打;}-</a>（Burt Lancaster）</li>
<li><a href="../Page/馬克思兄弟.md" title="wikilink">馬克思兄弟</a>（The Marx Brothers）</li>
<li><a href="../Page/巴斯特·基顿.md" title="wikilink">-{zh-cn:巴斯特·基顿; zh-tw:巴斯特·基頓; zh-hk:巴斯特基頓;}-</a>（Buster Keaton）</li>
<li><a href="../Page/西德尼·波伊提尔.md" title="wikilink">-{zh-cn:西德尼·波伊提尔; zh-tw:薛尼鮑迪; zh-hk:薛尼波特;}-</a>（Sidney Poitier）</li>
<li><a href="../Page/罗伯特·米彻姆.md" title="wikilink">-{zh-cn:罗伯特·米彻姆; zh-tw:勞勃·米契; zh-hk:羅拔米湛;}-</a>（Robert Mitchum）</li>
<li><a href="../Page/爱德华·罗宾逊.md" title="wikilink">-{zh-cn:爱德华·罗宾逊; zh-tw:愛德華·羅賓遜; zh-hk:愛德華羅賓遜;}-</a>（Edward G. Robinson）</li>
<li><a href="../Page/威廉·荷頓.md" title="wikilink">-{zh-cn:威廉·荷顿; zh-tw:威廉·荷頓; zh-hk:威廉荷頓;}-</a>（William Holden）</li>
</ol></td>
<td><h3 id="女演员">女演员</h3>
<ol>
<li><a href="../Page/凯瑟琳·赫本.md" title="wikilink">凯瑟琳·赫本</a>（Katharine Hepburn）</li>
<li><a href="../Page/贝蒂·戴维斯.md" title="wikilink">-{zh-hans:贝蒂·戴维斯;zh-hk:比蒂戴維斯;zh-tw:貝蒂·戴維斯;}-</a>（Bette Davis）</li>
<li><a href="../Page/奥黛丽·赫本.md" title="wikilink">-{zh-hans:奥黛丽·赫本;zh-hk:柯德莉夏萍;zh-tw:奧黛麗·赫本;}-</a>（Audrey Hepburn）</li>
<li><a href="../Page/英格丽·褒曼.md" title="wikilink">-{zh-cn:英格丽·褒曼; zh-tw:英格麗·褒曼; zh-hk:英格列褒曼;}-</a>（Ingrid Bergman）</li>
<li><a href="../Page/葛丽泰·嘉宝.md" title="wikilink">-{zh-cn:葛丽泰·嘉宝; zh-tw:葛麗泰·嘉寶; zh-hk:格麗泰嘉寶;}-</a>（Greta Garbo）</li>
<li><a href="../Page/玛丽莲·梦露.md" title="wikilink">-{zh-cn:玛丽莲·梦露; zh-tw:瑪麗蓮·夢露; zh-hk:瑪麗蓮夢露;}-</a>（Marilyn Monroe）</li>
<li><a href="../Page/伊丽莎白·泰勒.md" title="wikilink">-{zh-cn:伊丽莎白·泰勒; zh-tw:伊莉莎白·泰勒; zh-hk:伊莉莎伯泰萊;}-</a>（Elizabeth Taylor）</li>
<li><a href="../Page/茱蒂·嘉蘭.md" title="wikilink">-{zh-hans:朱迪·加兰;zh-hk:茱迪格蘭;zh-tw:茱蒂·嘉蘭;}-</a>（Judy Garland）</li>
<li><a href="../Page/瑪琳·黛德麗.md" title="wikilink">-{zh-hans:玛莲娜·迪特里茜;zh-hk:馬蓮德烈治;zh-tw:瑪琳·黛德麗;}-</a>（Marlene Dietrich）</li>
<li><a href="../Page/琼·克劳馥.md" title="wikilink">-{zh-cn:琼·克劳馥; zh-tw:瓊·克勞馥; zh-hk:鍾歌羅馥;}-</a>（Joan Crawford）</li>
<li><a href="../Page/芭芭拉·史坦威.md" title="wikilink">-{zh-cn:芭芭拉·史坦威; zh-tw:芭芭拉·史坦威; zh-hk:巴巴拉史丹域;}-</a>（Barbara Stanwyck）</li>
<li><a href="../Page/克勞黛·考爾白.md" title="wikilink">-{zh-cn:克劳黛·考尔白; zh-tw:克勞黛·考爾白; zh-hk:歌黛蒂高拔 ;}-</a>（Claudette Colbert）</li>
<li><a href="../Page/葛莉絲·凱莉.md" title="wikilink">-{zh-cn:格蕾丝·凯利; zh-tw:葛莉絲·凱莉; zh-hk:嘉麗絲姬莉;}-</a>（Grace Kelly）</li>
<li><a href="../Page/金潔·羅傑斯.md" title="wikilink">-{zh-cn:金洁·罗杰斯; zh-tw:金潔·羅傑斯; zh-hk:珍姐羅渣士;}-</a>（Ginger Rogers）</li>
<li><a href="../Page/梅·韦斯特.md" title="wikilink">-{zh-cn:梅·韦斯特; zh-tw:梅蕙絲; zh-hk:梅蕙絲;}-</a>（Mae West）</li>
<li><a href="../Page/费雯·丽.md" title="wikilink">-{zh-hans:费雯·丽;zh-hk:慧雲李;zh-tw:費雯·麗;}-</a>（Vivien Leigh）</li>
<li><a href="../Page/莉莲·吉许.md" title="wikilink">-{zh-cn:莉莲·吉许; zh-tw:莉蓮·吉許; zh-hk:莉莉安姬雪;}-</a>（Lillian Gish）</li>
<li><a href="../Page/秀兰·邓波儿.md" title="wikilink">-{zh-cn:秀兰·邓波儿; zh-tw:秀蘭·鄧波兒; zh-hk:莎利譚寶;}-</a>（Shirley Temple）</li>
<li><a href="../Page/丽塔·海华斯.md" title="wikilink">-{zh-cn:丽塔·海华斯; zh-tw:麗泰·海華斯; zh-hk:烈打希和芙;}-</a>（Rita Hayworth）</li>
<li><a href="../Page/洛琳·白考兒.md" title="wikilink">-{zh-cn:洛琳·白考儿; zh-tw:洛琳·白考兒; zh-hk:羅蘭比歌;}-</a>（Lauren Bacall）</li>
<li><a href="../Page/索非婭·羅蘭.md" title="wikilink">-{zh-cn:索菲亚·罗兰; zh-tw:蘇菲亞·羅蘭; zh-hk:蘇菲亞羅蘭;}-</a>（Sophia Loren）</li>
<li><a href="../Page/珍·哈露.md" title="wikilink">-{zh-cn:珍·哈露; zh-tw:珍·哈露; zh-hk:珍哈露;}-</a>（Jean Harlow）</li>
<li><a href="../Page/卡洛·隆巴德.md" title="wikilink">-{zh-cn:卡洛·隆巴德; zh-tw:卡洛·隆巴德; zh-hk:卡露洛白;}-</a>（Carole Lombard）</li>
<li><a href="../Page/玛丽·璧克馥.md" title="wikilink">-{zh-cn:玛丽·璧克馥; zh-tw:瑪麗·璧克馥; zh-hk:瑪莉碧馥;}-</a>（Mary Pickford）</li>
<li><a href="../Page/艾娃·加德纳.md" title="wikilink">-{zh-cn:艾娃·加德纳; zh-tw:艾娃·嘉娜; zh-hk:阿娃嘉娜;}-</a>（Ava Gardner）</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 外部連結

  - <http://www.afi.com/100Years/stars.aspx>

[A](../Category/美国电影学院百年百大系列.md "wikilink")
[A](../Category/美国電影演员.md "wikilink")
[Category:人物排名表](../Category/人物排名表.md "wikilink")